<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>SaaS Notes</title>
  <subtitle>那些2B的人和事！</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://saasnotes.com/"/>
  <updated>2017-02-26T07:47:52.148Z</updated>
  <id>http://saasnotes.com/</id>
  
  <author>
    <name>Ink</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>读完这篇文章，云计算和SaaS你也能谈笑风生（上）</title>
    <link href="http://saasnotes.com/adout-saas-part-1.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/adout-saas-part-1.html</id>
    <published>2017-02-26T07:37:28.508Z</published>
    <updated>2017-02-26T07:47:52.148Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/d356bdc9d03ececf.png" alt="img"></p>
<blockquote>
<p>技术的进步，特别是云计算技术（Cloud Computing）以及大数据分析技术的进步和发展，使得我们正在进行一场技术的变革，从所谓的互联网时代走向大数据的时代。</p>
</blockquote>
<p>企业对于应用软件的需求也经历了从由应用服务提供商（ASP）模式来提供应用软件，到通过基础设施即服务（IaaS）模式来获得需求软件，再过渡通过到平台即服务（PaaS）模式来获得需求软件，最终我们迎来了通过软件即服务（SaaS）模式来获得需求软件的时代。</p>
<p>软件即服务模式（SaaS）是现今一种具有创新性的软件应用模式，客户使用SaaS厂商部署在服务器上的软件服务时，通常情况下需要通过Web浏览器作为入口。SaaS的出现完全变革了以往客户购买整个软件授权的情况，客户按照使用时间和使用功能付费，大大的削减了成本，提升了效率。</p>
<p><strong>关于 SaaS </strong></p>
<p>SaaS 是 Software as a Service 的缩写，即软件即服务，它的目的是通过互联网为用户提供一种即需即用，需要多少用多少的软件服务，目前已经是现代商业软件中一种常见的交付模式。软件即服务是云时代的产物，用户在使用 SaaS 软件时，通常情况下只需要通过 Web 浏览器访问 SaaS 厂商提供的访问入口，而不需要再进行其他的操作，因为软件和数据早已被 SaaS 厂商部署在云端，采用了一种叫做集中式托管的方式。</p>
<p><strong>关于云计算</strong></p>
<p>云计算的英文为 Cloud Computing，是指一种基于互联网（Internet）的为用户提供高效网络基础资源的计算方式。云计算是一个不断发展的范例，通过云计算，用户能够以极其简单的方式来对可配置共享资源进行网络访问，这些可配置的共享资源包括网络、服务器、存储、应用和服务，而访问的方式也是无所不在的、方便的以及按需的。云计算能让用户以最小的管理成本、最少的服务商交互沟通成本，实现业务系统的快速部署和发行。弹性可伸缩，动态且易拓展以及虚拟化是云计算资源所具有的特点，并且它具有通过互联网获取的特点。</p>
<p><strong>云计算的特征</strong></p>
<p>云计算为用户提供一种按需的自助式服务，并且可以通过无所不在的广泛的网络访问获取和分配，所有资源集中在一个叫做资源池的地方，用户使用配置时是快速的弹性的并且使用量是可测量的。</p>
<p>云计算用户可以通过网络在服务商提供的平台上，单方面地自动获取比如服务器时间、网络和存储等计算能力，而不必与服务商再进行繁琐的人工交流。</p>
<p>对于云计算用户来说，所有的功能都可以通过不同的互联网终端（例如手机、平板电脑、笔记本电脑和工作站）以标准的机制在网络上远程获得。云服务供应商的计算资源以多租户的模式汇集不同的物理和虚拟资源，并根据云计算用户的需求通过算法实现动态再分配。</p>
<p>满足性能所需的计算能力在某些情况下能按照外部需求自动弹性配置和释放。通过技术手段可以让云系统实现自动控制功能，云计算用户资源的使用可以监视、控制并报告，这些对于云计算用户和云厂商来说是双向透明的。</p>
<p><strong>云计算的服务模式</strong></p>
<p>随着互联网技术的进步和发展，云计算也日趋成熟，其服务模式不外乎有以下三种：基础设施即服务（ IaaS）、平台即服务（PaaS）、软件即服务（SaaS）。 </p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/d5b8905a5cc0b0b7.png" alt="img"></p>
<p>云计算服务模式</p>
<p><strong>基础设施即服务</strong></p>
<p>IaaS 在云计算的三种服务模式中，所处的位置在它们的最底层，为 PaaS 和 SaaS 提供支撑，能够提供云服务所需的基础设施资源，包括虚拟机资源、服务器资源、存储资源、网络等多种基础运算资源，这些服务于终端用户的软硬件资源都可以按照它们的需求来进行动态扩展或收缩，这种动态拓展或收缩我们称之为弹性。</p>
<p>通过 IaaS ，用户无须再购买服务器，甚至开发所需的部分软件，以及网络设备也不必购买，这样用户就不用做投入来搭建自己的网络环境基础设施，在IaaS上就能够直接进行部署操作，同时通过网络就能轻易地运行诸如处理、存储、网络和其它基本的计算资源。对用户来说，IaaS厂商提供的基础设施是不能被用户操作控制的，但是用户也不需要对其进行控制，用户只需要能够对操作系统、存储装置和应用程序这些在 IaaS 平台上部署的模块拥有控制权即可，用户是被赋予了这些权限的。</p>
<p><strong>平台即服务</strong></p>
<p>PaaS 是一种面向软件开发者所提供的服务。每一个开发者都可能是平台服务商的潜在客户，开发者能够通过平台服务商提供的平台，来进行研发工作，包括开发、测试以及部署的全流程，通常情况下 PaaS 平台会准备好研发工作所需的各种条件，包括开发环境、编程语言、测试环境以及软件部署工具等。企业通常需要进行定制化研发，而 PaaS 就是在做这件事，通过提供研发所需的中间件平台、应用服务器以及数据库服务，研发工程师们能更快速更高效的进行开发工作，同时平台的整合效应使得可利用的开发资源数量和效率都得到提升。</p>
<p><strong>软件即服务</strong></p>
<p>软件即服务（SaaS）定义为：在互联网上部署的软件。 SaaS 在三种云计算模式中位于最上层，是当前和未来软件交付模式的主流，与 PaaS 面向开发人员不同，它主要面向消费者。</p>
<p>在 SaaS 模式中，服务商会把软件和数据集中式的托管在 IaaS 所提供的云上，用户只需要通过接入互联网在浏览器中就可以使用完整的软件服务，而不必通过传统繁琐的安装流程，不再需要花费大量金额购买 Licens e许可。此外，与传统的企业软件实施相比较， SaaS 实施时间较短，降低了失败的风险。通常情况下，用户使用网页浏览器来访问软件即服务。</p>
<p>软件即服务已经成为大多数商业应用软件服务包括客户关系管理,管理信息系统,企业资源计划,开票系统,人力资源管理（HRM）,内容管理以及服务台管理，等商业应用常见的一种交付模式。</p>
<p><img src="http://i1.piimg.com/567571/525fef30d4968581.jpg" alt="img"></p>
<p>云服务模式的对象区别</p>
<p><strong>云计算的部署模式</strong></p>
<p>公有云、私有云、混合云和社区云是云计算的四种部署模式，针对不同行业，甚至还衍生出了政务云、企业云、金融云等诸多部署模式，但我们以公有云、私有云、混合云和社区云四种作为标准。</p>
<p><strong>公有云部署模式</strong></p>
<p>公有云（Public Clouds）是一种脱离了用户的办公场所，交由他人（服务商）管理，为他人（服务商）所有，以标准化服务的形式提供的云计算资源。第三方云服务厂商为用户提供公有云服务，这也就意味着用户可以使用云资源，而不具有控制权，当然使用就包括有对于在云上部署的应用、操作系统和数据库的控制。公有云通过Internet提供，对用户来说是一种代价极为低廉的云服务，甚至有的云厂商还会提供免费的云资源。</p>
<p><strong>私有云部署模式</strong></p>
<p>私有云（Private Clouds）是指企业自行或由云厂商搭建服务器，仅供企业自己单独使用的一种云服务，企业拥有对私有云的所有权和控制权。私有云方式提供了一种相对来说更加安全、质量更可控的云服务，不仅能控制部署在其上的应用，还包括能够自行控制的云资源，这是私有云与公有云很大的不同。私有云可部署在企业数据中心的防火墙内,也可以部署在一个安全的主机托管场所。OpenStack是近年来私有云部署中常见的一种技术，常应用于包括金融、电信行业在内的对安全和控制权要求较高的行业。</p>
<p>在控制权与安全这两个概念上的区别是私有云和公有云之间重要的区别体现。对云计算资源的控制权有较大需求，或是因为用户和行业属性（如金融行业、通讯行业、政府等）对安全性要求较高的这类客户可能会更偏向于选择私有云提供的云计算服务。而较为关注拥有成本、灵活性或可伸缩性，并对安全性要求不高的客户往往更偏向于选择公有云服务。</p>
<p><strong>混合云部署模式</strong></p>
<p>混合云（Hybrid Clouds）是指在云资源的采用上，既有成本低廉的公有云部分，同时又有私有云部分，这两种服务方式结合起来的一种方式。混合云有公有云也有私有云，甚至有的企业或组织还会采用与社区云的结合。</p>
<p>由于安全和控制权的原因，并非所有的企业信息都愿意存储在公有云上，即便公有云成本低廉，这样大部分已经应用云资源的企业将会采用混合云模式。很多企业会选择同时使用公有云和私有云来搭建云平台，有一些也会同时建立社区云。</p>
<p>国内外众多大型的运营商很多都会在企业内部署混合云，将客户信息等敏感数据这些需要较高安全保障级别的信息存储在企业自建的私有云平台，而将对公的不敏感数据放在公有云上。除了出于成本的考虑，混合云还兼具弹性与安全，同时具有工作负载迁移的能力。</p>
<p><strong>社区云部署模式</strong></p>
<p>社区云（Community Clouds）是指几个组织或团体共同搭建云基础设施，资源共享，成本共担，以实现组织或团体的共同目标。</p>
<p><img src="http://i1.piimg.com/567571/17a647d0343e34fa.png" alt="img"></p>
<p>云计算部署模式特点</p>
<p><a href="http://p1.bpimg.com/567571/ee1f992983644e24.png" target="_blank" rel="external"><img src="http://p1.bpimg.com/567571/ee1f992983644e24.png" alt="img"></a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.bqimg.com/567571/d356bdc9d03ececf.png&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;技术的进步，特别是云计算技术（Cloud Computing）以及大数据分析技术的进步和发展，
    
    </summary>
    
    
      <category term="SaaS" scheme="http://saasnotes.com/tags/SaaS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>提价1％，多赚11％？硅谷这17位最懂SaaS的大佬谈了谈SaaS定价策略</title>
    <link href="http://saasnotes.com/saas-price-strategy.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/saas-price-strategy.html</id>
    <published>2017-01-12T14:38:09.563Z</published>
    <updated>2017-01-12T15:00:41.295Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/e986f32ad5469c33.jpg" alt="SaaS定价"></p>
<blockquote>
<p>SaaS 定价策略的微小改进也可能对客户注册，MRR和业务整体产生很大的影响。哈佛商业评论给出的结果是，价格上涨1％，会带来营业利润11.1％的增长。</p>
<p>但问题是：如何对价格策略进行优化的过程可能很复杂，你需要考虑竞争对手的定价，解决方案的感知价值，客户的价格敏感性……</p>
<p>最后，才是以某种方式提出一个完美的优化价格。</p>
</blockquote>
<p>这17家跟 SaaS 相关的明星公司的创始人和投资人分享了他们心中最好的 SaaS 定价策略，其中包括 Zapier ， Chargify ， Sixteen Ventures 和红点创投的 SaaS 定价思考和策略。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/cc2c05623e3c6165.png" alt="SaaS"></p>
<p>Brian Balfour——Reforge 创始人/ CEO </p>
<p>很多公司在定价选择上很随意，或者只是跟着竞争对手走。</p>
<p>但跟产品策略，商业模式和其他业务要素一样，定价也需要采取同样的思维和系统思考。</p>
<p>你需要考虑目标受众，分销渠道的经济状况和其他因素，提出一个考虑全面的假设。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/e35cd9e766e25fc6.jpg" alt="SaaS价格"></p>
<p>Patrick Campbell ——Price Intelligently CEO</p>
<p>价格需要通过一个以客户为中心的框架来思考，很多公司坐办公室来猜测验证定价，定价策略可不是这样挖掘的。</p>
<p>相反，你的研究框架应该利用从目标客户收集的数据来“量化”买方角色，了解他们是谁，他们想要什么，以及最终他们愿意为你产品的那个特性付费。</p>
<p>使用这种类型的客户数据能防止你把错误的产品买到错误的价格，避免收益损失。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/f2b629ff13fd5f76.jpg" alt="SaaS增长"><br>Wade Foster——Zapier 首席执行官/联合创始人</p>
<p>实验，不要害怕尝试新的价格。</p>
<p>通过实验你能了解到转化率如何变化，并了解你的产品的价格弹性。</p>
<p>但要确保价格变化不会意外打扰到当前客户。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/42f0408a5b012c2e.jpg" alt="SaaS优化"><br>Lincoln Murphy——Sixteen Ventures 客户成功&amp;增长架构</p>
<p>一定是从客户开始！</p>
<p>了解你要卖给谁，他们需要完成什么（他们的需求结果），他们如何完成（适当的经验），以及当实现期望的结果他们能得到什么价值（期望的结果+适当的经验）。</p>
<p>通过真正了解你的客户，你也能找到你的定价应该关注（或消费）的核心“价值指标”，并知道如何去扩大客户群的购买以及消费潜力。</p>
<p>一定是从客户开始，毕竟，他们是为你的产品买单的人！</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/7860a4eef4415c4b.jpg" alt="SaaS创业"><br>Adam Feber ——Chargify 市场总监</p>
<p>虽然能看到很多关于定价策略有的研究，但唯一真正的测试是用户如何反应。因此，每过几个月运行一次测试，来看看什么是有效的，什么不是。但在开始测试之前，需要注意这2点：</p>
<p>1）定价策略并不总是关于价格改变，它可以包括添加（或删除）免费增值服务，更改试用期，或隐藏/取消你的最低价格计划（这项计划通常流失率最高）。</p>
<p>2）在可以进行任何测试之前，你需要跟踪并了解你的基准指标。如果你对转化率，流失，每个用户/账户的平均收入，生命周期价值等不清楚，那么先从这里开始吧！</p>
<p>请记住，不是每次测试都会成功。有时候测试失败了，但不要害怕恢复到以前的配置。继续测试，你最终会发现实验会带来有效改变。”</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/9b303005b1aee0fd.jpg" alt="产品增长"><br>Nicolas Jacobeus ——Scale 创始人及CEO</p>
<p>1）当决定价格时，不要以直接竞争对手的价格为基础：根据你向客户提供的价值（包括增加的收入或降低的成本，以及时间成本）来定价。</p>
<p>2）向客户展示使用你们产品的好处，这让你可以使用价格锚定，使他们更容易把价格作为一种投资，而不仅仅是成本。</p>
<p>3）不要害怕去确定价格，即使因为缺乏指标/数据，你对它还不够自信；价格是产品的一部分，所以最重要的是尽快得到反馈。你可以随时改变它，也能退回到早期的价格。”</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/8e740be90ef72447.jpg" alt="增长"><br>Yoav Shapira——HubSpot 产品研发</p>
<p>我觉得定价策略首要考虑的是对它做实验。不要欺骗你自己，你的团队以及你的客户，觉着完美的定价策略通过思考就能得来。</p>
<p>相反，把它看做产品功能。以真正具体，客观，可量化的方式定义成功的意义。接着问自己，在正确的定价策略下，一个好的漏斗是什么样的？</p>
<p>然后，继续实验。如果需要，可以经常调整定价策略，直到你获得上面定义的注册，互动和留存指标。是的，实验可能比产品功能更耗时，但它至少跟这些地方一样重要。</p>
<p>实验时，要考虑到现有客户。一定要确保计划/价格策略对他们是最有利的。你在解决的是下一个百万收入，而不是试图从早期的支持者中“压榨”更多价值。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/b1af6f7eba0a9f7d.jpg" alt=""><br>Ryan Baker——Timely 联合创始人/CEO </p>
<p>一定要清楚，定价是一个营销练习。它决定了你的产品或服务将在你的客户可用的解决方案的价值范围内。</p>
<p>清楚你向客户提供的价值，然后与定价一致。总是有客户想让产品更便宜/免费，也会有人想为你付更多钱，希望你能改变产品。这两种都不要作，清楚你的价值，设定你的价格，并坚持下去。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/4b13befc7ac805e4.jpg" alt=""><br>Andy Baldacci——Hubstaff 市场总监 </p>
<p>总要有 Upsell 。</p>
<p>如果有客户为你的软件付费，那么他们之中总有一部分愿意花更多钱来让这个问题解决的更完美更简单。</p>
<p>无论是更高的定价层，附加服务，无论如何，任何 SaaS 业务的成功是至关重要的，你总有让客户花出更多钱的方法。不是说只让客户付更多钱，而不让他们得到更多。要寻找为客户提供更多价值的方法，然后相应地收费。</p>
<p>这不仅能在不需要新客户的情况下增加你的 MRR ，同时，增加的 CLV 能让你在客户拓展和销售渠道上更有力。你能为客户提供的价值越高，你向客户收取的费用就越多，那么你就有有更多的利润来获得更多的客户。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/45b5975ed6aceb39.jpg" alt=""><br>Walter Chen——IDoneThis 联合创始人 </p>
<p>量化你的买家角色是完美定价策略的组成部分。</p>
<p>大多数 SaaS 公司都知道应该使用买家角色来聚焦客户。但这些几乎都是定性数据，包括个人特质，个性简介等信息，这意味着这些买方角色不是真正的可行动的。</p>
<p>在 Patrick Campbell 向我们展示了价格智能化如何能有效的帮我们缩小焦点之后，我们开始使用量化的买方角色。他们通过可操作的数据，例如特征值分析，支付意愿和单位经济学来丰富客户资料。</p>
<p>一旦你知道客户想要什么，他们愿意支付多少，以及为了得到这些他们会付出多少成本，那么你的定价策略将开始落地。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/b4aff505a79ac05f.jpg" alt=""><br>Emialy Smith——Cobloom 增长专家 </p>
<p>你能做的，改善 SaaS 定价策略最好的事情就是实验，测量和重复。</p>
<p>实验，测试不同的定价层次，提高或降低价格，或使用不同的定价模式。在进行任何更改之前进行测量，为自己提供衡量实验结果的基准。</p>
<p>重复：是说每年可以测试几次，来检验你对 SaaS 产品所做的任何更改，是否影响你为客户带来的价值，是否满足了市场和客户需求的变化。</p>
<p>最糟糕的莫过于对价格设置一次测试后就不管了。需要把它看做一项持续的工作——你的定价策略永远不会完美，因为你的竞争对手，业务环境和客户要求会随着时间变化。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/403bf71823f8748c.jpg" alt=""><br>Tomasz Tunguz——红点投资，投资经理</p>
<p>初创公司的定价策略应该很明确。</p>
<p>他们应该决定采取哪种策略，并按照这些路线调整销售，市场营销，产品和研发工作。</p>
<p>Madhavan Ramanujam 是 Simon-Kucher 合作伙伴的定价专家和合伙人，他建议应该咨询你的执行团队，确定收入增长，销量增长，利润创造和市场份额的优先级，以确保公司的定价策略与团队的目标一致。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/ddbaa7d761a9f30d.jpg" alt=""><br>Ryan Law——Cobloom 联合创始人 / CMO </p>
<p>1）在还是小公司的时候，就应该测试巨大的变化。你越小，越容易测试疯狂的假设，而不会疏远现有的客户。</p>
<p>2）当你的公司大了，就需要做好优化。有了良好的客户群，即使是对 SaaS 定价策略微小的改进，也会有可观的回报。像重新排序你的定价套餐一样简单，或者更改价格的最后一位数字，也能让 MRR 产生区别。</p>
<p>3）不要停止实验。没有像“完美的价格”这一说。即使我们可以在给定的时间优化价格，但你的业务不是静态的，新客户，功能和想法意味着价格也需要随之改变。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/bef0858aea3bc2cf.jpg" alt=""><br>Peter Cohen——SaaS营销战略咨询执行合伙人</p>
<p>价格不会凭空出现，它不是你在“上线”之前就能掌握的东西。也不是因为觉得价格页空白而感到奇怪，就能做出来的。</p>
<p>定价最重要的一点是，你需要让你的商业模式有意义。除非你找到了其他收入来源或是慈善机构，否则可能都需要为产品收取足够的费用，至少来支撑你的成本。</p>
<p>但也有一个不太明显的考虑。定价策略需要适应你的价值主张。关于你的公司和解决方案的“价值主张”需要解决这几个问题：</p>
<ul>
<li>你卖什么？</li>
<li>谁应该买呢？</li>
<li>它解决什么问题，这个问题的代价是多少？</li>
<li>为什么它比替代品更好，跟什么都不做比起来呢？</li>
</ul>
<p>定价策略和价值主张需要同步。</p>
<p>为了说明，如果你的解决方案解决了让大多数人可以忍受的问题，但这没有多大不同，有一大堆替代品，那么你也就不能让很多人付出很大的价格。顺便说一句，用什么技术实现也不重要。</p>
<p>另一方面，如果你的解决方案解决了一个巨大的问题，它比其他可用方案好1000倍，你的潜在客户愿意为这个解决方案支付很多钱…那么，这就是一个完全不同的（以及更有利可图的）定价策略。</p>
<p>所以这里是我的 SaaS 定价策略的第一个提示：</p>
<p>在你制定了一个引人注目的价值主张之前，不要试图制定价格策略。除非客户可以在你的解决方案中看到一些价值，否则他们可能不会买。无论你的定价策略如何精心制定，如果它不与你的价值主张同步，到头来你就是在猪嘴上涂口红。”</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/58c471f07390f41f.jpg" alt=""><br>Paul Boyce——Popcorn Metrics 首席执行官/联合创始人</p>
<p>对我们来说，定价的关键是用A/B测试来衡量不同价格点的转化率和流失率。</p>
<p>我们了解到，存在一系列价格不敏感的情况（这时候可以降低价格，但不会增长更快），因此我们希望避免这种情况出现。如果入门价格很低（虽然能获得更多订阅者，但它们也倾向于更快地流失，这最终不利于我们成长更快）。有一个价格点，人们会说“让我们试试这个，它没有多少钱。”但是，他们更有可能流失。</p>
<p>我们的目标是吸引重视这项服务的用户，并投资于提供真正伟大的客户服务，并帮助他们通过我们的服务真获得真正的成功。因为我们的长期增长取决于吸引会留存的客户。这意味着我们的定价策略必须与我们的用户准入策略保持一致。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/92c02ea823315a5d.jpg" alt=""><br>Tushar Kirtane——Pocket 产品经理 </p>
<p>对于 SaaS 产品，改善定价策略的第一个要点是了解你的产品具有的不同客户群，然后提供允许客户自行选择适当产品的定价层。</p>
<p>这项策略不仅可以为你的客户提供最大的价值，还可以通过最大限度地提高整体收入。</p>
<p>你可以通过试验进一步优化分层方法，但要注意额外功能的成本。如果额外的支持费用没有收回，你可能需要寻找更好的方法来提高你的价格。</p>
<p><img src="http://p1.bqimg.com/567571/de1c29f9203820b1.jpg" alt=""><br>Will Steward——Cobloom 联合创始人及CEO</p>
<p>SaaS 公司未能对其定价策略进行足够的投资。哈佛商业评论的一项研究表明，价格上涨1％会带来营业利润11.1％的增长。所以定价策略的投资回报率很可观！</p>
<p>因此，我认为改进定价策略首先需要做的就是：确定优先级。</p>
<p>将你的定价视为增长战略的核心部分。每月花一些时间来讨论定价策略，比如设立一个月度会议，纯粹讨论定价，定价测试以及关于定价的新想法。</p>
<p>只要给予定价它应有的优先级，你会快速看到效果明显的改善。</p>
<p><strong>改进你的 SaaS 定价策略</strong></p>
<p>即使你的定价策略的细微改进也会对你的收入产生变革性影响。价格上涨1％，利润增加了11％，很多 SaaS 仅仅通过改善定价，就能获得可观的收入增长。</p>
<p>本文由 Ink @ SaaS 洞察（微信：saasinsight）编译自：</p>
<p><a href="undefined">https://www.cobloom.com/blog/saas-experts-share-their-best-saas-pricing-strategies#</a></p>
<p><img src="http://p1.bpimg.com/567571/ee1f992983644e24.png" alt=""></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.bqimg.com/567571/e986f32ad5469c33.jpg&quot; alt=&quot;SaaS定价&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SaaS 定价策略的微小改进也可能对客户注册，MRR和业务整体产生很大的影响。哈佛商业评
    
    </summary>
    
    
      <category term="SaaS" scheme="http://saasnotes.com/tags/SaaS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小程序连接谁，又为谁赋能？巨头的博弈与张小龙的野望</title>
    <link href="http://saasnotes.com/talk-about-weixin-xiaochengxu.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/talk-about-weixin-xiaochengxu.html</id>
    <published>2017-01-10T06:23:35.094Z</published>
    <updated>2017-01-10T06:26:45.604Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p1.bpimg.com/567571/41aadc6e5148b78a.jpg" alt="张小龙"></p>
<p>10年百度推出的开放平台不愠不火到现在仍是个尴尬的见面，而当初不少大佬预言百度的开放平台会引发一场核聚变。</p>
<blockquote>
<p><strong>七年前预言的核聚变没有出现，势能更强的微信小程序呢？毕竟，它承载了张小龙这个克制者的野望。</strong></p>
</blockquote>
<p><img src="http://p1.bpimg.com/567571/78a7e87fc796d36e.jpg" alt="小程序"></p>
<p>（图为小程序上线时，张小龙的朋友圈截图）</p>
<p>早期的坊间传闻，08年淘宝与百度打站战，饭局上，有人无意说了一句：搜索是马总的隐痛啊。某阿里员工摇头说：不是。接着抿一口酒，咬牙说：是剧痛。</p>
<p>时过境迁，8年过去，巨头的战役此起彼伏，令阿里剧痛的对象俨然变成了腾讯的微信业务。</p>
<p>11年底微信横空出世，马总陆续祭出来往、摆出钉钉，却仍无法撼动微信的地位。两巨头，一家握有微信这张超级王牌和日进斗金的游戏业务，另一家握有支付宝、蚂蚁金融以及代表未来的阿里云业务，从局面上看，“马老板”占优。</p>
<p><strong>但真的占优吗？</strong></p>
<p>前两天支付宝的年度账单着实很火，刷爆了朋友圈。但火归火，也是火在腾讯微信的朋友圈里，不是支付宝的朋友圈；再者，要这时候微信祭出微信用户年度支付频次，马老板会更头疼。生活中小额支付场景，简单到像街边吃饭，买菜，大叔大妈用微信的必然多，长此以往，支付宝的份额一定会被大口大口蚕食。</p>
<p>但阿里也不必慌，基于淘宝天猫的消费记录，以及花呗，芝麻信用等建立起来的信用体系，这是短期内，腾讯拼不过阿里的地方，因为腾讯没自己的电商，基于社交的属性，也必然会让大部分用户的大额消费不会放在微信上。</p>
<p>再说，还有阿里云以及基于电商积累的开放计算能力，马老板想做的要做的，早说过：要做大数据时代的水电煤，云计算是，开放的大数据处理能力也是。你想说，腾讯也在做，但技术能力相差不大，做了10年跟做了三五年能一样吗？一家以服务C端用户见长，一家以搞定企业见长，一样去做企业服务的生意，能一样吗？</p>
<p>我们能看到从去年起腾讯在企业服务和云上的发力，包括从传统的企业服务厂商 Oracle 、华为等去挖很多人过来，这是不是也可以看做是一种跟随策略？用腾讯做C端产品的心态来打磨 IAAS 可以，但真正怎么玩，还得交学费。</p>
<p>阿里没有社交基因，却拼了老命去做社交，花大价钱也要做，把支付宝搞的“婊”也要做。有心人其实会发现，当微信从连接人，逐渐变为连接一切的时候，支付宝还在连接交易，能不急吗？但工具到底是工具，频次低，就得认命。做不了，能搞好企业服务， 云上去保3争2，想象力也是大的惊人。</p>
<p>所有商业模式的“流量之争”（传统行业的客流、互联网产品里的用户流量），本质都是抢夺用户时间，握在手里的用户时间意味着源源不断的流量，意味着更多的机会。当线上流量的竞争越来越难的时候，微信用小程序来试水线下，可以说这不能说是试水，得叫发力，微信这么牛逼，又发了狠，搁谁也都害怕。</p>
<p>小程序这回的核心目的，其实官方的运营规范里写的很清楚（第一段、第二段）：</p>
<blockquote>
<p>微信最核心的价值，就是连接 —— 提供一对一、一对多和多对多的连接方式，从而实现人与人、人与智能终端、人与社交化娱乐、人与硬件设备的连接，同时连接服务、资讯、商业。</p>
<p>微信团队一直致力于将微信打造成一个强大的、全方位的服务工具。在此基础上，我们推出了微信小程序这个产品，提供给微信小程序的开发者在微信内搭建和实现特定服务、功能的平台。通过全面开放的能力，我们将更多连接的可能给予企业和服务提供者，并为微信小程序提供基础的接入能力、运营环境和规则体系，进而帮助更多的企业和服务提供者建立自己的品牌，将商业机会带给整个微信产业链。</p>
</blockquote>
<p>微信的早期，实现了连接人与人，公众号连接了人与资讯，这两块做的都没得说，但当试图通过服务号去连接人与服务时，其实并不是很成功。<strong>小程序一定是有野心的，这一次可能承载了微信同时去连接商业与服务的使命。</strong></p>
<p><strong>商业本质上还是服务，小程序要做的是通过它的连接力，更多的为线下的商业场景赋能。</strong>就像张小龙之前所讲的那样：你去买票，扫一扫二维码就能实现，节约了多少时间成本，买票的用户体验提升了多少？（当然用购票 App 扫码也能实现，但它重不是么？而今后只要有微信的人都全都能搞定。）</p>
<p><img src="http://p1.bpimg.com/567571/a2e6cdf7fdf117c6.jpg" alt="小程序"></p>
<p>在前面，我们说了，淘宝、支付宝用来连接交易，这下可以预见，将可能有更多的线下交易场景被微信和小程序占据，顺带着，还杀伤一大票低频应用，嗯，这是降维打击。</p>
<p>再说，微信的设计里，到底还是一个闭环。只有进来的流量，而出去的流量入口被紧紧的掐死。从15年就在说的开放、共享和连接一切，是不是也可以这么理解：把我的平台开放给你共享，你在我的平台上做一切能做的，这样就把内容、商业、服务，线上、线下的流量都连接到微信了，你在我的生态里为你也为我拓展更多的应用场景和想象力。</p>
<blockquote>
<p>维基百科里对黑洞的解释是：黑洞（英文：black hole）是根据广义相对论所推论、在宇宙空间中存在的一种质量相当大的天体和星体（并非是一般生活认知的“洞”概念）。黑洞的质量是如此之大，它产生的引力场是如此之强，以致于大量可测物质和辐射都无法逃逸，就连传播速度极快的光子也逃逸不出来。</p>
</blockquote>
<p><strong>七年前大佬对预言百度的核聚变没有出现，势能更强的微信小程序呢？毕竟，它承载了张小龙这个克制者的野望。</strong></p>
<p><strong>又或者，下一届的社交，能否强到从“黑洞逃逸”？</strong></p>
<p><img src="http://p1.bpimg.com/567571/ee1f992983644e24.png" alt="关注"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.bpimg.com/567571/41aadc6e5148b78a.jpg&quot; alt=&quot;张小龙&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年百度推出的开放平台不愠不火到现在仍是个尴尬的见面，而当初不少大佬预言百度的开放平台会引发一场核聚变。&lt;/p&gt;
&lt;b
    
    </summary>
    
    
      <category term="产品" scheme="http://saasnotes.com/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SaaS抢了谁的肉，又革了谁的命？</title>
    <link href="http://saasnotes.com/next-shift-of-saas.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/next-shift-of-saas.html</id>
    <published>2017-01-07T12:49:47.642Z</published>
    <updated>2017-01-08T18:32:16.881Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/eGv2xX0gfQ8tcAPy/%E6%8D%95%E8%8E%B7.JPG!thumbnail" alt="img"></p>
<blockquote>
<p>SaaS 抢了谁的肉，又革了谁的命？革命人做的从来是狼嘴里抢肉吃的活计，食不果腹常会有，若许以未来呢？</p>
<p>1999年马克-贝尼奥夫创办 Salesforce 的时候，要用 SaaS 终结传统软件，但快20年过去了， Salesforce 成为一家市值数百亿美元的大公司，但也依然没能终结传统软件。</p>
<p>但不可否认的是，马克引领了风潮，并且在企业服务领域出现了越来越多的 SaaS 公司，令传统软件也不得不拥抱 SaaS 。</p>
<p>命途多舛，时至今日， SaaS 依然与传统软件就客户需求展开正面竞争，虎口夺食。</p>
<p>那么，什么时候才能实现真正的颠覆？</p>
</blockquote>
<p>SaaS 的下一个转变或许是彻底地把软件即服务从替换者转变为颠覆者角色。现在的 SaaS 公司与老牌软件厂商在相同的购买参数上竞争，而即将到来的颠覆性 SaaS 公司则将改变买家们解决其需求的方式。</p>
<p>SaaS 发展之初，人们认为 SaaS 只是更便宜的产品，并且认为它的客户端/服务器比同类非 SaaS 产品要差。5年或10年前，这种说法可能成立。但今天， SaaS 公司的收入占到软件行业收入的15%以上，并且在一直淘汰他们的老竞争对手。</p>
<p>但是，这些收入大部分都还是替换收入。无论是取代现有的 CRM 系统还是笔和纸，现代软件公司仍然在相同的购买参数上竞争。比如，SaaS 厂商会正面就 CRM 系统的自定义以及功能集成与传统软件展开竞争，从狼嘴上抢肉吃。</p>
<p>区分软件世界的一种简单方法是记录系统（所谓的老板向产品）和工作流应用程序（也就是通常的员工向产品）。记录系统是关于特定部门或公司真实的单一来源。 CRM 是销售信息的规范来源； ERP 系统是公司财务信息的规范来源。记录系统的价值在于它们能够为公司的管理团队生成报告和洞察，但用户体验却做的极为糟糕。</p>
<p>另一方面，工作流应用程序使员工能够开展工作，这类产品在吸引销售人员，销售开发代表，营销伙伴和客户支持代表上做的最为成功，体验好。</p>
<p>大多数 SaaS 公司利用 Web 浏览器的分发优势来寻求自底向上的客户获取。为了让更多客户使用这种自底向上的策略（重视底层员工的使用体验），这些软件公司追求工作流价值主张，但也有例外：Salesforce ， NetSuite 和 Workday 。</p>
<p>有些 SaaS 公司从工作流应用转向开发记录系统。 Zendesk 就是很好的例子，它从服务于中小型企业市场转向做中型市场的客户服务请求记录的企业系统。</p>
<p>但上面的这些例子仍然是关于替换，企业购买时的决策参数依然保持不变， SaaS 公司与传统软件服务商的竞争依然聚焦在价格、定制化和功能，所以 SaaS 依然是替换者。</p>
<p><strong>SaaS 的下一个转变里将会看到创业公司通过工作流改变购买流程从而根本颠覆记录系统。</strong>这种用法聚合的数据将提供独特的业务洞察，这是前面的记录系统不能提供的。</p>
<p>例如：今天的 CRM 技术能告诉一个 CEO 公司花在关闭一个账户以和支持该账户上面的时间吗？最终，这个客户是否有利可图？</p>
<p>工作流产品是 SaaS 公司的一个基本战略优势，因为它为企业提供的价值洞察是老牌运营商做不到的。目前还没有看到有多少工作流应用挤掉老牌记录系统厂商，但通过利用这一战略优势并改变购买流程，新的 SaaS 公司将从替代者转变为颠覆者。</p>
<p>本文翻译自：</p>
<p><a href="undefined">http://tomtunguz.com/from-displacer-to-disruptor/</a> </p>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/rwXLSJdJbasEuWqH/newwenmo.png!thumbnail" alt="img"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dn-shimo-image.qbox.me/eGv2xX0gfQ8tcAPy/%E6%8D%95%E8%8E%B7.JPG!thumbnail&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SaaS 抢了谁的肉，又革了
    
    </summary>
    
    
      <category term="SaaS" scheme="http://saasnotes.com/tags/SaaS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>趋之若鹜，是 SaaS 之美还是资本的“恶趣味”？</title>
    <link href="http://saasnotes.com/how-saas-go-profits.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/how-saas-go-profits.html</id>
    <published>2017-01-07T12:45:00.158Z</published>
    <updated>2017-01-08T18:31:34.144Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>趋之若鹜，是 SaaS 之美还是资本的“恶趣味”？跌到谷底的挣扎与高风险高收益的快感。</p>
</blockquote>
<p>SaaS 即软件即服务，它的目的是通过互联网为用户提供一种即需即用，需要多少用多少的软件服务，目前已经是现代商业软件中一种常见的交付模式。</p>
<p>2014年底至今，国内资本对 SaaS 和企业服务领域的投资，可以说是“趋之若鹜”。2015年，国内共发生了111起对 SaaS 行业的投融资事件，2016年上半年，即使是资本寒冬，也已有48起融资事件发生。</p>
<p>SaaS 是很美的，而且前途光明，想一下，能让每个客户得到即需即用的软件服务，这是对资源多么大的节约。然而对 SaaS 创业者来说，却不得不经历一番“跌到谷底的挣扎”，资本对此却是乐见其成，甚至不惜动辄搭上数千万、数亿投资额，来陪 SaaS 创业者来玩这一场“破茧成蝶”的资本游戏。</p>
<p><strong>那么，为什么？</strong></p>
<p>在回答这个问题之前，先举一个真实的案例，这里会隐去公司名。这家公司是国内很知名的细分行业内的 SaaS 创业公司，在企业服务领域积累了多年。2014年之前，当时还是一个数十人的技术团队，在激烈的行业竞争下，虽然比较难，但也是活着。</p>
<p>2014-2015年对这家公司可以说是非常关键的一年，因为资本入场了。这家公司本身所在的行业就有一定的壁垒，加之团队非常靠谱，所以资本是非常看好的，一年内就融资数论。于是2014年之后就做这么几件事：花钱，花钱研发，花钱抢市场。</p>
<p>这个过程对经历其中的人感受是很明显的，首先是团队的扩张，突然之间就从几十人扩充到数百人；其次是用户规模的扩张，突然翻了好几十倍；再有一个，就是亏损，2014年之前没有融资，但不至于亏损，高速发展的2015年却经历了几千万的亏损。这样的连续亏损，必然会让亲历者有一种“跌倒谷底”的感觉。</p>
<p>幸运的是，投资人很信任，并且连续跟投。现在这家公司依然很好，并且在准备上市。</p>
<p>这个案例里的情节，应该是大多数被资本和市场所看好的 SaaS 公司可能会经历的。融资越多，扩张越快，早期的亏损越大，现金流越是吃紧。投资是世界上头脑比较聪明的人玩的风险高但回报更高的游戏，那么他们为什么要投早期亏损严重的 SaaS 公司？</p>
<p><strong>“恶趣味”引力， SaaS 有什么不同？</strong></p>
<p><strong>SaaS 是场持久战。</strong>SaaS 和其它经常性收入业务之所以特别是因为该服务的收入会持续很长一段时间（在客户生命周期内都会存在）。如果客户对服务很认可，他们就会继续使用很长时间，从客户那里获得的收入也能得到很可观的增长。但另一方面，如果客户对你的产品很不爽，他们就会很快流失，获取这些客户的投入就会白白损失。</p>
<p>这就造成了跟传统软件业务从根本上的不同： SaaS 需要完成“两次”销售：</p>
<p><em>1.SaaS 的第一次销售：获取客户</em></p>
<p><em>2.SaaS 的第二次销售：留下客户（去最大化生命周期价值）</em></p>
<p>这“两次”销售，也是 SaaS 的一种天然壁垒，能做到获取客户并留存客户的 SaaS 公司，就已经把一些还在路上的 SaaS 挡在门外。</p>
<p><strong>早期亏损是常态，但始终会有爆发</strong></p>
<p>SaaS 业务早期面临非常明显的业务亏损（并经常会出现现金流紧张的问题），这是因为前期在获取客户上需要重度投资，但收回投资成本并盈利则需要很长一段时间。<strong>业务增长越快，亏损情况就越明显。</strong>许多人因为对这个问题缺乏理解，结果在最应该加速发展的时候踩了刹车，结果不是出局就是错失发展的时机。</p>
<p>在很多 SaaS 业务中，因为只能让客户按月付费也转化到现金流的问题。为了解释这个问题，这里提炼出来一个模型。假设我们获取客户的成本是6000美元，从客户那里收费按照500美元一个月，那么这个模型就应该是下图这样：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb28.png" alt="img"></p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/11/image_thumb11.png" alt="img"></p>
<p>我们现在经历了只有一个客户情况下的现金流低谷，那么假设我们开始做的很好，并且同时获得了很多客户，又会发生什么？</p>
<p><strong>如果我们增加获客速率，损益/现金流低谷会变得更深。</strong></p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb29.png" alt="img"></p>
<p>但正如光明就在不远的地方， SaaS 增长曲线的尽头就是光明，最终，我们会从这些客户基数里得到足够的利润/现金并收回获取新客户的投资。这时候，企业就会有正的盈利/现金流——假设你不决定增加销售和营销支出。并且，若如预期，获取客户的速度越快，曲线变得积极时的营收增长也就越好。</p>
<p><strong>Ron Gill ， SaaS 领域上市公司 NetSuite 的 CFO ：</strong></p>
<blockquote>
<p><em>如果计划不错，你可能是时候决定为了加快获取客户的步伐而追加投入了（包括追加获取潜在客户的支出，雇佣更多的销售代表，增加数据中心的负载，等等）。 SaaS 模式令很多投资人和董事会感到惊讶的是，即使有完美的执行，增长的加速也经常伴随着盈利能力和现金流的挤压。</em></p>
<p><em>一旦产品看到一些明显的吸引力，投资人预计损失/现金流动应该收窄，对吧？相反，这是增加业务投入的完美时间，当然，这也会带来损失的再次加深。下图说明了这个问题：</em></p>
</blockquote>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb35.png" alt="img"></p>
<blockquote>
<p><em>注意看，图里的5个客户每月的模式最终会产生更亮眼的增长趋势，但你不得不经历另一个更深的低谷才能实现。重新进入这种类型的低谷，只是为了得到更积极的曲线，这个概念也是很多经理和投资人有争议的地方。</em></p>
<p><em>当然，这是早期的一个特殊挑战，因为你需要向投资人解释为什么你需要额外的资金来进行下一轮加速。但这不只是创业公司的问题，在 NetSuite ，尽管作为一家上市公司，过去三年里每年我们的收入增长率都在提升，这意味着每个年度计划都涉及到追加获取潜在客户和销售能力的投资，这将在产生增量收入和现金流入之前，一段时间内的支出增加和现金流出。只要你加快了收入增长速度，围绕这种现象的管理和消息传递就是任何 SaaS 公司永恒的一部分。</em></p>
</blockquote>
<p><strong>为什么增长如此重要？</strong></p>
<p>我们建议，一旦业务表明它可以成功，就应该积极投资，以增加增长率。</p>
<p><strong>你可能会问：为什么？</strong></p>
<p><strong>SaaS 通常是“赢家通吃”的游戏，因此，重要的是尽快攫取更多的市场份额，以确保你能成所在领域的赢家。</strong>只要你能讲好这个故事，最终这种增长将带来盈利，资本往往会用更高的估值来回报你的高增长。况且，在特定空间下，市场领导者还有一个溢价。</p>
<p><strong>回到开头：趋之若鹜，是 SaaS 之美还是资本的“恶趣味”？莫不是因对光明的渴望？</strong></p>
<p><strong>本文编译自</strong>：</p>
<p><a href="http://www.forentrepreneurs.com/saas-metrics-2/" target="_blank" rel="external">http://www.forentrepreneurs.com/saas-metrics-2/</a></p>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/rwXLSJdJbasEuWqH/newwenmo.png!thumbnail" alt="img"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;趋之若鹜，是 SaaS 之美还是资本的“恶趣味”？跌到谷底的挣扎与高风险高收益的快感。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;SaaS 即软件即服务，它的目的是通过互联网为用户提供一种即需即用，需要多少用多少的软件服务，目前已经是现代商业软件中
    
    </summary>
    
    
      <category term="SaaS" scheme="http://saasnotes.com/tags/SaaS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>用单位经济学解构 SaaS 业务指标</title>
    <link href="http://saasnotes.com/saas-metrics-definitions.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/saas-metrics-definitions.html</id>
    <published>2017-01-07T12:35:41.740Z</published>
    <updated>2017-01-08T20:32:05.670Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>SaaS 的美妙之处之一就在于盈利能力的可预测性，而单位经济学就是用来分析 SaaS 业务长期盈利能力的一种非常强大的方法。</p>
</blockquote>
<p><strong>计算 SaaS 业务的 LTV 和 CAC<em>**</em></strong></p>
<p>这篇文章会提供如何计算 SaaS 业务几个重要指标的公式，帮助我也帮助你更好地理解业务。</p>
<hr>
<p><strong>CAC - 获客成本（Cost to Acquire a Customer）<em>**</em></strong></p>
<p>我们对 CAC 的定义如下：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb74_thumb1.png" alt="img"></p>
<p>在业务早期，雇佣员工的成本是比较昂贵的，人力成本还不能被获客数量摊薄，所以 CAC 会比较高。这时候需要对销售和营销费用做一些简单的调整，比如部分岗位雇佣兼职员工或减少早期的营销费用，这样就能让 CAC 对未来规模有个很好的展望。</p>
<hr>
<p><strong>客户生命周期（Customer Lifetime）<em>**</em></strong></p>
<p>如果你从100个客户群组开始，每月有一个固定的流失率，那么你会得到指数式衰减，如下图所示（图里的流失率是3%）：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb69_thumb1.png" alt="img"></p>
<p>在数学上，可以简化为下面的公司来计算平均客户生命周期：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb66_thumb1.png" alt="img"></p>
<p>如果客户流失率是每月几个百分点，或每年几个百分点，那么相应计算得到的客户生命周期的单位就是月或年，我们来举例说明：</p>
<p><em>1.如果月流失率是3%，那么客户生命周期就是1/0.03，也就是33个月。</em></p>
<p><em>2.如果每年的流失率是20%，那么客户生命周期就是1/0.2，即5年。</em></p>
<hr>
<p><strong>客户生命周期价值（Lifetime Value of Customer）<em>**</em></strong></p>
<p>在所有客户有大致相同的 <strong>ARPA（帐户的平均每月经常性收入-Average monthly recurring Revenue per Account）</strong> 的情况下，以及在客户的整个生命周期中没有预期的扩大收入，可以用下面的公式计算：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/01/image9.png" alt="img"></p>
<p>也可以写成：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/01/image_thumb8.png" alt="img"></p>
<p>这里要强调的是，如果 ARPA 是按月的，流失率也应该是按月的。</p>
<p>但是，如果你的客户群中 ARPA 差异很大的情况下，公司没有考虑高价值客户跟低价值客户之间的差异，所以准确点的公式是：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2016/10/img_5817c53c2ced8.png" alt="img"></p>
<p>为了得到更准确的 LTV ，还要把毛利率算进去，这时候的计算公司就变为：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2016/10/img_5817c5673aa0a.png" alt="img"></p>
<p>NetSuite 的 Ron Gill 说过这么一句话：</p>
<blockquote>
<p>我惊讶于我看到的一些 SaaS 产品架构，它们明显没有计入毛利润，把 GM 计算在内是一个非常好的方式，能让你看到 LTV/CAC 之间的巨大杠杆。对 NetSuite 来说，我们不仅计算 LTV/COCA ，还计算每个部分的平方值（以了解是什么在驱动增长）并对它们进行敏感度分析（以了解未来可能有哪些驱动因素）。 GM 是很重要的一部分。</p>
</blockquote>
<hr>
<p><strong>更复杂的情况<em>**</em></strong></p>
<p>在特定情况下，你希望由于收入的增加， ARPA 能在客户的生命周期内发生变化，那么简化的公司就不适用了， ZenDesk 就遇到这种情况，在客户生命周期内有非常可观的收入增长。</p>
<p>下面这个图表显示，如果你有一个100名客户的群组，最开始每月支付100$给你，但每月会多支付5$，客户的月流失率是3%，会发生什么情况呢？</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb73_thumb1.png" alt="img"></p>
<p>如你所见，最初收入扩张是大于客户流失带来的损失的，但随着时间的推移，流失率的影响越来越明显，最终降低了该群体的价值。</p>
<p>我的合作伙伴 Stan Reiss 计算出了在这种复杂情况下的 LTV ，这是他想出来的计算方法：</p>
<p><strong>变量：<em>**</em></strong></p>
<p>a = 每月的初始 ARPA x GM %</p>
<p>m = 每个账户 ARPA 的月增长 x GM %（注意，这里的月增长是以金额为单位的数字，不是百分比）</p>
<p>c = 客户流失率 % （按月）</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb72_thumb1.png" alt="img"></p>
<p>这个公式假设在客户的整个生命周期内，每个月的收入以大致固定的速率增长，这可能不是很多 SaaS 业务的真实情况，但目标是得到一个粗略的想法，而不是绝对的完美答案。</p>
<p>而且还有其他的复杂因素，如：</p>
<ul>
<li>客户流失不遵循指数衰减曲线</li>
<li>客户收入不遵循简单的线性扩张</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>LTV：CAC 比率<em>**</em></strong></p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb76_thumb1.png" alt="img"></p>
<p>成功的 SaaS 业务的这个比率值应该高于3。（假设你用的是不包括毛利率的简单的 LTV 公式，并且你的毛利率是80%或更高。）</p>
<p>Ron ，NetSuite ： 最重要的是跟踪这个指标，以确保你在推动改进，并且要看它是如何影响投入的。</p>
<hr>
<p><strong>收回 CAC 的月份<em>**</em></strong></p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb33.png" alt="img"></p>
<p>为了完全准确，应该包含毛利率，公式如下：</p>
<p><img src="http://dskok.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/12/image_thumb34.png" alt="img"></p>
<p>在我们的指南里，收回CAC的月份应该小于12，假设我们用的是最简单的公式，毛利率是80%或高。</p>
<p><strong>本文翻译自</strong>：</p>
<p><a href="http://www.forentrepreneurs.com/saas-metrics-2-definitions-2/" target="_blank" rel="external">http://www.forentrepreneurs.com/saas-metrics-2-definitions-2/</a></p>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/rwXLSJdJbasEuWqH/newwenmo.png!thumbnail" alt="img"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SaaS 的美妙之处之一就在于盈利能力的可预测性，而单位经济学就是用来分析 SaaS 业务长期盈利能力的一种非常强大的方法。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;计算 SaaS 业务的 LTV 和 CAC&lt;em&gt;**&lt;/em&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="saas" scheme="http://saasnotes.com/tags/saas/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SaaS 业务在不同阶段的关键指标</title>
    <link href="http://saasnotes.com/saas-meterics-in-different-stage.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/saas-meterics-in-different-stage.html</id>
    <published>2017-01-07T12:28:50.832Z</published>
    <updated>2017-01-08T20:31:34.534Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这篇文章会讨论 SaaS 业务在不同阶段应该关注的几个关键指标。</p>
</blockquote>
<p><img src="http://1g1uem2nc4jy1gzhn943ro0gz50.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/05/critical_metrics_blog.png" alt="img"></p>
<p><strong>你的 SaaS 健康吗？</strong></p>
<p>我们被各种 KPI 和指标轰炸，但这些数据不是被用来衡量我们的进步，而是让我们在数据里迷失，开始关注那些容易跟踪对业务每月价值的指标。</p>
<p>对 SaaS 业务来说，有几个需要关注的核心指标，并且这些指标的优先级随着业务的增长变化。比如说你的客户才付费了2个月，那么现阶段跟踪生命周期价值就没多大意义。但随后，跟踪生命周期价值就很必要了。</p>
<p>这篇文章将会分解 SaaS 业务每个阶段的基本指标，从而带给你：</p>
<ul>
<li>通过关注关键指标，你会发现需要解决的核心问题，从而实现业务增长。</li>
<li>除非采取行动，否则数据不会给你带来任何好处。这里的指标将清楚地指示你的工作方式，很快，你就能知道该在什么地方多花时间。</li>
<li>每个阶段都有相互平衡的两个指标，这让你不会因为过度优化一个指标而无意中损害业务的长期健康。</li>
</ul>
<p><strong>在产品/市场契合（product/market fit）前</strong></p>
<p>这时候可能才刚确定要开始的业务，并制定了宏伟的商业计划。但在建立商业帝国之前，要确保你是在正确的市场上做正确的产品。</p>
<p>对于大多数新产品来说，在初始阶段有一个断层，这客户不是很想为你的产品买单。这时候你要么去发现不同的目标市场，要么就要改变产品来适应客户的需要。当你做到这个了，我们把它称为 Product / Market Fit 。</p>
<p>你可能正经历这样的阶段，如果你：</p>
<ul>
<li>刚刚开始</li>
<li>不知道理想客户是谁</li>
<li>客户第一次测试你的产品</li>
</ul>
<p>这是你需要克服的第一个主要障碍：在没有任何数据时，该如何衡量我们的进展？你现在甚至没有任何付费用户，即便有了，也不会太多。这时候，运行一些列A/B测试是不能帮你测试业务模型的。</p>
<p>这个阶段我们所依仗的就是定性反馈和关键的客户调查。</p>
<p><strong>主要目标：</strong></p>
<ul>
<li>通过与目标市场中的人交谈来验证核心业务假设。如果有人在你尝试卖产品给他们之前就咨询你的产品，说明路子是对的。</li>
<li>通过客户调查来优化产品，直到至少40%的人说如果不能用你的产品他们会感到非常失望。</li>
</ul>
<p><strong>指标1：定性反馈</strong></p>
<p>从技术上讲，客户反馈不是一个指标。但现阶段还没有可利用的数据，所以你需要充分利用你可以得到的反馈。</p>
<p>这个时期你只有一个目标：在正确的市场打造正确的产品。最快的方法是跟客户沟通。如果现在有任何用户的话，用社交软件来深入了解他们的主要问题吧。让他们告诉你现阶段他们是如何解决某个需求的，然后给他们展示你在做的工作，看他们是否会对此感到兴奋。通常，要按下面这个格式做访谈：</p>
<ol>
<li>基本的个人问题以便更好地了解交谈对象</li>
<li>关于当前问题的深层问题</li>
<li>提出你的解决方案要求反馈（记住：不是为了销售，只是为了得到反馈）</li>
</ol>
<p>你需要做10-20个这种客户访谈。如果你目前没有任何用户，那就跟你认为是想用你的产品的人交谈。这是一个开始有效测试不同目标市场的好方法。进行10个在线访谈比重建或重命名产品要容易得多。</p>
<p>当你想拥有更多的用户反馈时（特别是在进入业务的后期阶段），可以用一些反馈表单和可用性测试的工具。但一开始的时候，跟目标市场里的人 one-on-one ，肯定能得到更加深入的洞察。</p>
<p>KISSmetrics ，每次对产品做出重大改变时，都会进行客户访谈。是否添加新功能？跟客户谈谈。要改进旧功能吗？跟使用该功能最多的用户谈谈。要开始新方案吗？比如设计 Google Analytics App ，找一组 Google Analytics 用户谈谈。这些是 KISSmetrics 每次都要做的事。</p>
<p><strong>指标2：衡量 Product / Market Fit</strong></p>
<p>这只是所有客户反馈里的一个小问题。</p>
<p>客观地衡量是非常困难的，到底是用户对产品非常感兴趣还是我们只专注于积极的反馈而淡化负面反馈？</p>
<p>但是通过下面这种调查问卷，能帮你衡量是否达到 Product / Market Fit ，下面是问题：</p>
<p>如果不能再使用【产品】你会有什么感觉？</p>
<ol>
<li>非常失望</li>
<li>有点失望</li>
<li>不失望（产品不是很有用）</li>
<li>N/A，不会再用它</li>
</ol>
<p>发送给至少已经使用过你的产品两次，用过你的核心产品，并在最近两周内使用过的人，目标是让至少有40%的用户说“非常失望”。</p>
<p>如果达不到40%的基准，可能需要重新定位或改动你的产品，如果达到了，继续下一步。</p>
<p>开始规模化</p>
<p>这个阶段你已经做到了 Product / Market Fit 。</p>
<p>你有了收入来源和不断增长的客户群，现在是真正建立业务的时候了。这时候，也不需要跟踪太多指标。除了基本的用户注册和收入外，没有任何需要跟踪的内容。既然已经在正确的市场做出了正确的产品，有两个指标，能让你朝着正确的方向前进。</p>
<p>你可能在这个阶段，如果你：</p>
<ul>
<li>已经找到至少一种方法来持续获得客户。</li>
<li>许多客户都继续订阅，并愿意继续付款。</li>
<li>每月收入开始增长。</li>
</ul>
<p>主要目标：</p>
<ul>
<li>在控制流失的同时持续增加 MRR 。</li>
<li>如果流失在5%，让它下降到1-2%，直到你降低它以前，忽略别的指标。</li>
</ul>
<p><strong>指标1：每月经常性收入（MRR）</strong></p>
<p>对于 SaaS 业务，每月经常性收入是比传统收入更值得跟踪的指标，它是你从该月内定期订阅获得的总收入。</p>
<p>SaaS 业务的健康状况在很大程度上取决于经常性收入，可能需要几个月才能收回获取客户的成本，真正的利润增加来自增加订阅收入。一次性的意外收获对我们来说并不重要，通过跟踪每月经常性收入，我们可以准确地了解我们的业务是如何按月进行的。</p>
<p>不幸的是，跟踪 MRR 可能会很棘手，你的系统需要能处理以下几种用例：</p>
<ul>
<li>每月常规计划和年度计划让事情有点复杂。年收入实际上需要在按照每月的订阅划分，而不只是根据每月的客户账单。</li>
<li>升级和降级让跟踪变得繁琐。如果客户从$10/月升级到$50/月，你需要向 MRR 增加额外的 40美元。</li>
<li>取消订阅时你需要移除收益。</li>
</ul>
<p><strong>指标2：流失</strong></p>
<p>这个阶段增长的 MRR 是一个硬币的两面，另一面是流失。如果不能留存订阅客户，你的 MRR 不会增长，业务也将失速。</p>
<p>事实上，流失是一个动态的指标。一开始，10%的流失率似乎不太糟糕，如果你有100个客户，10个离开了，这不是什么大事，对吧？获得另外的10个客户很容易。但是当你有10000个客户时会发生什么？这意味着一个月有1000个客户离开。即使最好的营销手段也很难跟上这样的流失速度。</p>
<p>流失率在一开始是很容易处理的，但如果没有密切关注，它会很快失去控制。为了建立一个有助于你的公司长期成长的坚实基础，你绝对，毫无疑问，需要控制你的流失率。</p>
<p>那么什么才是一个比较好的流失率？</p>
<p>这个问题应该因行业而异，但一般来说，月流失率低于5%是很重要的，目标应该是1-2%。再往后，你可以尝试 upsells 和交叉销售来得到负的流失率。</p>
<p><strong>扩张</strong></p>
<p>你迟早都会遇到瓶颈。</p>
<p>用来吸引客户的主要渠道开始放缓，收益减少。如果你想每个月都保持增长，需要找到新的增长点。</p>
<p>你可能开始尝试联盟计划，新的广告网络，PR，业务拓展，推荐计划，新类型的内容营销，会议，活动营销，或现在很热的任何类型的营销。你有很多可供选择的形式，它们中的某些会非常适合你的市场，有的会完全没用。</p>
<p>你可能就处在这个阶段，如果：</p>
<ul>
<li>增长开始第一次放缓</li>
<li>继续改善你的主要渠道变得很困难</li>
<li>已经成功地控制住流失</li>
</ul>
<p>所以，当你开始尝试新的增长渠道时，需要重点关注两个指标。这些指标会保持你的实验，并确保你扩展盈利渠道。</p>
<p><strong>主要目标：</strong></p>
<ul>
<li>保持每次转化的费用不超过生命周期价值的三分之一。</li>
<li>实现客户盈利的时间要在12个月以内</li>
</ul>
<p><strong>指标1：生命周期价值（LTV）</strong></p>
<p>在客户离开之前，你从客户那里获得的收入总额是多少？对于 SaaS 业务，跟踪生命周期价值至关重要。 SaaS 业务一般需要6-12个月来收回用户获取、客户支持和产品成本，开始盈利。</p>
<p>为了确保客户留存足够长的时间以保持你的业务健康，我们使用生命周期价值（有的人把它缩写为 CLV 或 LCV ）。</p>
<p>现在，已经有足够多的客户来计算你的 LTV 。</p>
<p><strong>指标2：每次获取成本（Cost Per Acquisition）</strong></p>
<p>随着我们开始尝试使用新的渠道来保持增长，需要计算每次获取的成本。这是从特定来源获取客户所需的总成本。</p>
<p>对于业务的平均 CPA ，你可以累加一个月内营销和销售的总费用，然后根据获取的总客户数得到平均值。但我们需要更进一步，并根据获取渠道对 CPA 做细分。这可以指示我们来自新渠道的客户是否值得继续投入。</p>
<p>CPA 不仅可以帮助你评估新渠道对增长的作用，还能帮你了解主要渠道的推广情况。可以花多少钱在 AdWords 或 Facebook 上获得客户？可以雇佣多少内容运营来生成内容？通过关注这些指标，你会知道你在主要渠道上投入的情况。</p>
<p>一般的经验是让 CPA 保持在你 LTV 的三分之一。12个月内就应该实现客户盈利。</p>
<p><strong>概括总结</strong></p>
<p>对于 SaaS 业务的每个阶段，跟踪下面的这些指标：</p>
<ol>
<li>在 Product / Market fit 前：关注客户反馈和 Product / Market fit 问题</li>
<li>开始规模化阶段：关注每月经常性收入和流失</li>
<li>扩张阶段：关注生命周期价值和每次获取成本</li>
</ol>
<p>要注意的是，每个阶段并不具有排他性。也就是说，可能同时处在 Product / Market Fit 和规模化阶段。如果我用 AdWords 吸引客户，我一定会关注每次转化费用,但这时候，我仍然在解决上一阶段的流失问题。不能这些客户会留存多久，所以我会计算每次转化费用，以确保它是合理（如果用户订阅12个月产品产生的总收入不能收回 CPA 成本，就有问题了）。其他情况下，我会花大部分时间来改善 MRR 和流失。</p>
<p>至于转化漏斗，用户参与度指标，ARPU，活跃用户，访客注册数以及其他的指标？我们当然需要通过一切手段，跟踪所需要的其他指标，但上述这些指标是最基本的。在关注其他指标之前，先把精力放在这些指标上。如果还不知道你的 MRR 或流失是什么，有什么理由去跟踪一个随机的参与度指标呢？</p>
<blockquote>
<p>编者按：本文编译自 Lars 写的<a href="http://andrewchen.co/the-critical-metrics-for-each-stage-of-your-saas-business-guest-post-by-lars-lofgren-of-kissmetrics" target="_blank" rel="external"> The critical metrics for each stage of your SaaS business </a></p>
</blockquote>
<p>讨论：你所在的公司跟踪 SaaS 业务的那些指标？</p>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/rwXLSJdJbasEuWqH/newwenmo.png!thumbnail" alt="img"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这篇文章会讨论 SaaS 业务在不同阶段应该关注的几个关键指标。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://1g1uem2nc4jy1gzhn943ro0gz50.wpengine.netdna-cdn.com/w
    
    </summary>
    
    
      <category term="metrics" scheme="http://saasnotes.com/tags/metrics/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>精细化运营：是技术的追求，还是产品的不挽留？</title>
    <link href="http://saasnotes.com/lean-operation.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/lean-operation.html</id>
    <published>2017-01-07T12:23:54.571Z</published>
    <updated>2017-01-08T20:30:21.053Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p><strong>不止一个人说过，接下来的互联网将会进入到运营驱动的时代。认同但以为它不够准确，接下来的互联网更应该是精细化运营驱动的时代。</strong></p>
</blockquote>
<p>要说精细化运营与我们通常意义上的运营有什么区别的话，那就在于“粒度”，用户、流量、数据粒度无不更细。那么什么是精细化运营？</p>
<p><strong>精细化运营</strong></p>
<p>结合市场、渠道、用户行为数据分析，对用户展开有针对性的运营活动，以实现运营目的（这个运营目的可以是更多的用户留存、可以是更高转化，甚至可以是吸引更多的用户去你家饭馆吃饭）的行为，我们称之为精细化运营。简单讲，从流量角度来说精细化运营是流量价值最大化，从用户角度来说就是看人下菜。</p>
<p>精细化运营大概有下面几个特点：</p>
<p><em>1. 更关注用户细分，做用户分析（行为、设备、渠道、心理等等各种分析），我们恨不得把用户剖析，拥有足够完整的用户画像。</em></p>
<p><em>2. 更关注流量的有效利用，跟过去粗放式不同，强调精准，更多的去关注留存和转化，更重视发挥现有流量的价值。</em></p>
<p><em>3.更多元的数据分析方式和维度，强调数据价值的有效利用和充分发挥。</em></p>
<p><strong>互联网3个不同阶段的核心驱动力</strong></p>
<p>“技术+产品+运营”我们暂且称之为互联网时代的三驾马车，这三驾马车跑起来都有一个目的，那就是用户，再抽象一下，也就是流量。<strong>技术、产品、运营围绕流量获取展开的的角逐似乎就是互联网的本质。</strong>在互联网飞速发展的二十年里，流量为王还没受到过挑战，握有流量，就掌握了互联网生态圈的话语权。就像经典物理被相对论打破，互联网“经典物理”也许会被打破，但也许会是永远的生存法则。有点偏题，我们继续。三驾马车在不同的阶段，分别发挥了不同重要性的作用。</p>
<p><strong>在互联网早期，新技术刚刚出现，这个时候就是技术上谁先实现听谁的。</strong>我们现在有很多人觉得可能那个时期是“点子”驱动的，但事实上当时能把“点子”实现的都是互联网的技术泰斗。世界上第一个商业浏览器“Mosaic”出现，大家觉得点子棒极了，但马克安德森当时就是NASA的实习生，后来做了网景的 Netscape Navigator 。比尔盖茨、乔布斯、 Wozniak 都是这一时代用技术实现产品的弄潮人。所以，我们认为这一时期是技术驱动的。</p>
<p><strong>互联网的飞速发展，同类产品的竞争加剧，用户也完成了由“小白”到整明白了互联网产品是怎么一回事的转变，对产品有了更严格的要求。</strong>这个时候强调用户体验的产品经理站出来了，大量在用户体验上做的好的产品脱颖而出。不是说这个时候技术的作用不明显了，而是仅仅依靠技术无法在竞争中取胜，比较有代表性的就是微信，把产品做到极致，成就了腾讯的另一护城河。我们认为这一时期是产品驱动的时代。</p>
<p><strong>但随着互联网越来越成熟和规范化，产品在设计和解决方案上有了很多通用的“模板”和解决方案，这时候很难有质的创新，产品经理在其中的价值和作用可能会逐渐淡化。</strong>这个时候，引爆产品增长的就可能会是运营，精细化运营。</p>
<p><strong>为什么会是精细化运营驱动的时代？</strong></p>
<p>解答这个问题，我们首先考虑的是 ROI ，也就是投资回报率。<strong>也就是说通过精细化运营来实现产品成功的成本低于其他方式的实现成本，而回报也相应更高。</strong>这里面需要考虑下面几个因素。</p>
<p><strong>买不起的流量</strong></p>
<p>引用36kr《买不起的流量，创业者每一天都是生死存亡》里的一句话：</p>
<blockquote>
<p>一个下载App用户的成本为40元以上，但7成的人下载后都没有消费，“每10个人下载我们的App，就有近300元人民币被白白浪费掉。”</p>
</blockquote>
<p>而这仅仅是对流量价格相对降低的电商App。一款 iOS 游戏下载激活的成本高达60元，而金融行业的获客成本的顶峰已经达到1000-3000元。加之流量黑产横行，“人傻，钱多，流量速来”的粗放式流量获取早已行不通。我们需要精细化的流量运营，优化流量漏斗，对 AARRR 模型里的转化率、留存更加关注。</p>
<p><strong>人口红利消失</strong></p>
<p>国内互联网网民数、移动用户数饱和，人口红利消失，从增量市场进入存量市场。然而，增量乏力，存量市场竞争更加激烈。在这种环境下，有两条路：一条路出海，印度、东南亚等新兴市场不乏出海互联网公司的影子；而另一条路就是精细化运营，用最小的成本，挖掘最大的流量价值。</p>
<p><strong>技术的发展</strong></p>
<p>云计算、大数据等技术发展和应用更加成熟，厂商的开放，使得云计算及大数据分析成为企业生存的水电煤，成为一种基础资源。精细化运营有了足够的技术支撑，应用数据分析技术挖掘用户数据，并进一步迭代优化产品，进行个性化针对性运营成为可能。</p>
<p><strong>是技术的追求，还是产品的不挽留</strong></p>
<p>互联网发展至今，技术、产品和运营这三驾马车不断地协调配合，实现各种产品，满足着人们不断出现的不同需求。曾几何时，运营的行业地位一直得不到肯定，但我想，在即将到来的运营驱动的互联网时代里，“好运营”的价值会愈发凸显，在 SaaS 行业或许更是这样。</p>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/rwXLSJdJbasEuWqH/newwenmo.png!thumbnail" alt="img"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不止一个人说过，接下来的互联网将会进入到运营驱动的时代。认同但以为它不够准确，接下来的互联网更应该是精细化运营驱动的时代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;要说精细化运营与我们通常意义上的运营有什么区别的
    
    </summary>
    
    
      <category term="Operation" scheme="http://saasnotes.com/tags/Operation/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5组数据，2个维度，告诉你为什么留存为王</title>
    <link href="http://saasnotes.com/retention-is-king.html"/>
    <id>http://saasnotes.com/retention-is-king.html</id>
    <published>2017-01-07T12:14:30.079Z</published>
    <updated>2017-01-08T20:31:10.304Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/x70T54tniiwlgOpt/%E7%95%99%E5%AD%98%E4%B8%BA%E7%8E%8B.png!thumbnail" alt="img"></p>
<p>我们设想最常见的场景，应用或网站上线，这时候大家可能都会把注意力放在拉新和活跃上，可能头几个月我们的 KPI 就是达成多少拉新和活跃用户，公司对外的公关稿上也都会着重宣传下载量、用户数等指标 。</p>
<p>我们之所以这样做，是人性的必然，因为我们都很懒，大多数人都会选最容易的路走。一开始做拉新和激活是相对容易的，而且这不就是我们追求的增长吗？何乐不为，况且做好留存需要考虑到产品与市场匹配的方方面面，相对更难。</p>
<p>但这样真的对吗？你尽可能通过各种方式获取用户、提高活跃，但一旦忽略留存，你做的所有事都会是无用功，A 口进， B 口出，如此高的流失，你会发现口碑没有了，拉新渠道用一个少一个。</p>
<p>用户快速增长快速流失，根本不是可持续的增长方式，留存才是。如果你的产品能随时间推移保持较高的留存，那么这说明产品与市场是匹配的，这也是你无论如何都希望实现的。</p>
<p><strong>没有留存，漏斗可能是“漏洞”</strong></p>
<p>我们来看海盗模型，下面这张图是最能体现留存的重要性的。讲海盗模型的很多，但很少人强调留存的重要性。</p>
<p><img src="http://growthhacker.info/wp-content/uploads/2014/02/Growth-Hacking-Funnel.png" alt="img"></p>
<p>留存是转化漏斗里承上启下的关键，一头连着拉新和激活，把用户沉下来，另一头牵着转化和口碑，让真正沉下来的用户，来更好的转化和传播。所以我们说，留存才是一种持续增长的心态，只有留存做好了，漏斗才不会变“漏洞”。</p>
<p><strong>留存为王</strong></p>
<p>下面会用5组数据，来说明为什么我们应该把留存看的更重要。</p>
<blockquote>
<p><strong>10%的用户在下载应用的一周后仍继续使用，一个月后，这个数字只有2.3%</strong></p>
</blockquote>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/Ud49kQInySownKzy/%E7%95%99%E5%AD%981.png!thumbnail" alt="img"></p>
<p>用户不仅会流失，而且流失很快。这意味着一个想要长期存活的应用，必须把留存的优先级提高。如果在用户的第一周内没能积极吸引用户并赢得忠诚，那么在接下来的30天内获得成功的机会会大大减少。</p>
<blockquote>
<p><strong>52%的应用会在三个月后失去至少一半的重度用户</strong></p>
</blockquote>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/830oDjmr6QwbwpAI/%E7%95%99%E5%AD%982.png!thumbnail" alt="img"></p>
<p>即使有了稳定的用户基础，你也需要恰当的策略来保留它们。有效的留存策略是场马拉松，而不是冲刺。一开始吸引用户的点往往不是用户留下来的真正原因。为了解决这个问题，你的留存策略需要不断适应用户反馈和他们的发展需要和需求。或者更好的是，考虑主动出击而不是被动改变。</p>
<blockquote>
<p><strong>获取新用户的成本比留存现有用户的成本高5倍</strong></p>
</blockquote>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/VsSzgOVA4gwOAfNM/%E7%95%99%E5%AD%983.png!thumbnail" alt="img"></p>
<p>从成本效益来看，留存的重要性不言自明。</p>
<blockquote>
<p><strong>老用户比新用户尝试新功能的可能性高50%，支出比新用户高31%</strong></p>
</blockquote>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/mutavHc5Od4YLy22/%E7%95%99%E5%AD%984.png!thumbnail" alt="img"></p>
<p>你的现有用户是最有可能跟你的功能和产品产生互动的，此外，他们更有可能再次购买你的产品。因此，维护现有用户不仅成本效益更高，而且从长远看，现有用户的价值也更高。</p>
<blockquote>
<p><strong>Gartner 预测，你公司未来80%的收入将来自20%的现有用户</strong></p>
</blockquote>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/ZfgFnURmgNYUA99y/%E7%95%99%E5%AD%985.png!thumbnail" alt="img"></p>
<p>这是二八定律的另一种体现。所以把80%的精力分配给留存现有用户，20%的精力用来获取新用户是明智的。从这个角度上说，获取新用户和留存老用户应该是协作关系，而非竞争。</p>
<p>Facebook 也把留存放在很重要的位置：首先得做好留存，其次才是用户增长。在产品还没有找到产品、市场匹配点（Product / Market Fit）的时候，不能奢谈增长，这也符合我们要先做最小可行化产品的思维.</p>
<p><strong>驱动产品增长的内核</strong></p>
<p><strong>做留存无外乎两点，让留下的用户留下，把离开的用户唤回。</strong>但如果用户很少与你的产品发生互动，那么即使把他拉回来，用户也会离开，时间早晚而已。用户第一次安装应用，随后就把它忘了，随后你用邮件或消息推送把用户“唤醒”。哦，用户再次打开了，觉得你家应用很烦，就把它下载了。实际上这个流程中的问题是用户跟你没发生互动，也没参与感，这个时候你的应用对用户就是可有可无的。</p>
<p>所以是什么在驱动产品增长？为了回答这个，我们引入“留存 x 参与矩阵”。在这个矩阵里，我们把产品分为四类：上瘾的、有用的、一次性的、流行的。</p>
<p><img src="https://i1.wp.com/amplitude.com/blog/wp-content/uploads/2015/12/matrix.png?resize=625%252C505&amp;ssl=1" alt="img"></p>
<p>高留存高用户参与的我们称之为让用户上瘾的应用，与之相对的是一次性应用，你从不会真正与她产生互动，打开手机，有很多应用你从来没用过，不知道什么原因就安装了，但从来没体现出价值。类似天气或者日历类应用，就是这个矩阵里的“效用应用”，你经常用，但是不会参与，因为它勾不起你的兴趣。突然很火的一个小游戏或者脸萌这类应用，我们叫它“流行应用”，你对它只会是三分钟热度。</p>
<p><strong>所以，我们应尽力最大化留存和用户参与，由此驱动产品的长期增长。</strong></p>
<p>从一个比较长的维度来讲，创业是场马拉松，如果你的公司不是只想活一两年的话。过去的一段时间，我们听了很多风口上的猪，兵贵神速，但我想我们没有真正理解这些话的意思，没装上翅膀猪会摔死，没备足粮草，兵会饿死。<strong>我们谈留存的意义在于，在准备起飞、花预算砸市场之前，留存会是验证 Product / Market Fit 很关键的指标。首先做好留存，再考虑增长。</strong></p>
<p>参考内容：</p>
<p><a href="https://www.apptweak.com/learn/5-statistics-that-show-retention-is-the-new-growth-hacking" target="_blank" rel="external">https://www.apptweak.com/learn/5-statistics-that-show-retention-is-the-new-growth-hacking</a></p>
<p><a href="http://andrewchen.co/retention-is-king/" target="_blank" rel="external">http://andrewchen.co/retention-is-king/</a></p>
<p><img src="https://dn-shimo-image.qbox.me/rwXLSJdJbasEuWqH/newwenmo.png!thumbnail" alt="img"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dn-shimo-image.qbox.me/x70T54tniiwlgOpt/%E7%95%99%E5%AD%98%E4%B8%BA%E7%8E%8B.png!thumbnail&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们设想最常见的场
    
    </summary>
    
    
      <category term="analytics" scheme="http://saasnotes.com/tags/analytics/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
